倫敦依家咩環境？

Tier 4 lock down 係咪多數商舖都唔開？
睇 Reddit 講果邊啲人似乎生活如常，甚至冇無三四月咁緊張

本來打算今個月過去，但係見到最近確診人數日日都萬萬聲有少少顧慮
咁啱上個月病毒未變種時辭咗職
如果遲得幾個月走又唔想揾第二份工
但依家過去會唔會有啲不智？

想聽下過咗去嘅巴絲分享下果邊嘅情況

多數鋪頭冇開，只有超市同必需品有開
大多數人唔出街，所以基本上所有地方都冇乜人，未T3時火車地鐵人流好旺，而家坐地鐵都見唔倒有人。

巴打過去搵工？

港蝗不要來

Thanks
照咁睇只要平時出街帶口罩，多啲消毒
應該都唔會太危險

過到去先搵
預咗可能要搵返三五個月
不過想趁早過去落腳先

我原本只想搵香港人黃店工或外國人工
點知接連受到好多犯法同不公平嘅對待
搵聲稱黃絲組織幫手，全部都唔會理
只能夠屈身藍絲店舖煮網上食譜
因為藍絲非常垃圾
廚房比屎坑污糟
相信又係官商勾結果啲野
我覺得英國人要食藍店自求多福

建議過埋年先去
因為去到你又唔熟路乜都唔識 周圍走又危險
同埋好多日常用品都買唔到

巴打係香港做開邊行

而家係the worst timing 亦都係best timing
因為真係好嚴重
我都肯定你嚟到日日都係坐係屋企 因為lockdown
短時間內應該都唔會搵到工

但best timing 係如果你未嚟過英國/倫敦生活
呢個係最好時機
因為肺炎 租平
比時間你慢慢explore 睇下英國/倫敦係咪真係適合自己
好過到時候用5+1嚟咗先發覺唔啱
仲有而家冬天
係英國最depressing 最難熬嘅日子
如果你都克服到 習慣到
咁就恭喜你

都有考慮應唔應該遲啲過去

最主要係已經辭咗職
我嘅諗法係留喺香港都無咩做不如早啲過去適應環境

最大決定因素在於安唔安全

如果真係好似傳聞咁，周街都係唔帶口罩嘅人，仲要晚晚開p
咁我會選擇遲啲過去安全啲

但係如果好似樓上咁講
平時出街唔多人
咁我諗帶口罩，多啲消毒應該都足夠安全
咁嘅情況下我會想早啲過去

日用品方面相信唔會太大問題
見樓上講超市都仲有開
應該都足夠生活

銀行back office
本身都有外國工作經驗
如果唔係肺炎都有信心好快搵到工
不過呢個時勢都有晒心理準備
可能三五個月都搵唔到工

依家租樓會平啲都係我想早啲過去嘅其中一個原因

我亦都擔心如果等疫情完咗先去
到時除左香港人，應該會好多英國人外國人湧返去倫敦
咁無論係搵工搵單位都會多好多競爭

另外，睇Reddit 講倫敦好多地方同以前比少好多人，行街好舒服，我都想趁呢個機會感受下

不過講到尾，安全先係我最大嘅決定因素

咁你加油啊萬事小心諗住幾時去

Thanks 巴打

原本係諗住月中走
依家想諗真啲先決定
希望多啲巴絲可以分享下果邊情況

其實嚟到倫敦 反而冇喺香港嗰時咁擔心因為地方大好多 人流又比較少 同埋啲人好識得保持social distance 所以個人覺得唔洗太擔心疫情最緊要做好自己 戴口罩勤洗手就ok 不過樓上講得啱 lockdown加上冬天日照時間短 真係會好寂寞

同巴打情況非常相似
就黎last day打算月底過去
已經pack好野喺到無野日日on99不如早啲過去適應

你咁講我就放心
作為一個毒撚我反而唔怕悶

超市同家居用品店有開 同埋其實大部分野都可以上網買 街都唔洗出 唔洗擔心生活

但當人生路不熟 同香港又有時差 冇朋友冇男朋友唔出街真係好難頂

呢排日日5萬幾宗新感染，今日仲要破埋記錄

一個唔好彩喺嗰邊中埋招，都幾煩
新聞話ICU都爆棚

我覺得如果嗰邊住嘅唔係班白皮豬，係我哋香港人，感染數字一早已經大幅回落

絲打加油
希望個疫情會快啲完

邊有得咁計
如果全世界都同香港人一樣咁自律
個疫情晨早完咗

快d過去 唔好諗

其實戴住罩自己出街打個轉都冇咩野既

啲鬼室外20% 帶口罩，室內 100%，有social distance。
明 顯係有抗疫疲勞，聖誕節新年佢地照去人地屋企，由 3萬幾，一爆到連 6日過5萬，大家都好似想算數，病就病啦咁。
自己就日日係屋企，打機睇書睇Netflix。
其實無乜野，係香港本身都係咁，有時等送貨，都會接觸到人，都諗係咪病一次免疫會好啲哩？
呢幾日少少凍，有時有太陽，都幾好，無乜野。
要走好快啲走啦巴打，武肺仆街啲啲定係中共仆街啲？

我依邊室內都係得70%帶
以前會有職員提，而家理都唔理

舖頭唔開唔代表冇嘢賣
呢邊上網買嘢好方便，唔鍾意就退

我喺嗰邊一個親朋戚友都冇
過到去大多數時候都只會係自己一條友出街或留喺屋企
咁其實同我依家喺香港生活差別唔算好大
照咁睇對我嚟講去倫敦未必危險過留喺香港好多

Online shopping 大把野買，我唔係London ，不過都係Tier4地區，係少少唔方便姐，其他生活如常。

我係一個行超市都好開心嘅人。

留名

如果同啲蒲友 share flat 就難講啲。

我都有呢個顧慮
或者到時可能要搵香港人flatmate 或者搵個遠少少嘅studio

搵啲studio 會平啲，就算係 ZONE 1 都係租 £1000 內有交易。
但一條友 share flat 可能有計傾下咁。
病唔病，其實都唔諗架啦，做好自己，其他野都控制唔到架啦。
好撚過係香港，每洗一蚊都係傷害緊自己同其他人丫。

首先如果你有 "疫情完咗" 呢個諗法
咁你邊度都唔駛去
我諗嗰種完全0感染嘅日子
起碼2021年都唔會出現

毒撚表示無難度

其實爭唔夠一個月已經可以喺香港申請咗5+1簽證先過黎
點解唔等埋先
定係真係驚港共會唔比人走?

唔係樓主，不過個人覺得申請同批個時間又唔同嘅
一月尾申請，好好彩三月批，唔好彩就暑假

係行得就早少少啦，大把人等緊1月尾走，到時機位又要搶，屋又要爭，無乜謂

轉咗全國lockdown 仲俾唔俾入境，

佢覺得啲錢係佢嘅，你係佢個袋度攞錢走，依家都玩濫權，唔用盡欄你？ 有冇可能？

又未至於驚佢哋咁快阻人走

不過一嚟職已辭，喺香港都無嘢做
二嚟好似 37, 38 樓話齋
依家唔走，一月尾先喺香港申請BNO visa
唔知要等幾多個月先批
到時一大班人走
機位，屋，工作乜叉都要同人爭

仲未計到時港共見咁多人走可能又會搞小動作

諗住月底辭

自己睇開租一間房都係大概£600 - 800
£1000 好似貴咗啲
不過疫情咁嚴重，貴啲都可能要考慮吓

你都唔會多出街la, 驚咪打疫苗lo,一定越早去越好

啱啱check Skyscanner 月中仲有機票
遲啲唔知

其實如果盡快搵到地方住，基本上倫敦都好安全，每個星期去超市買一兩次野，戴左口罩做足消毒應該唔會有事。但頭幾個星期住酒店或者airbnb，又要周圍去買野同睇樓就可能麻煩啲

利申 喺倫敦讀緊書

本來都考慮疫情舒緩之後先走
不過依家開咗呢個post之後我都決定過咗去先算
希望封咗城仲可以入境

我買咗過年後機票，settle 好哂再接屋企人黎
身邊d 朋友都成日講咁早去做咩點解唔等冇疫情有visa 搵埋工先去
但係到乜都順哂個哂香港咁多人走
到時又唔知點

疫情好返晒係有排
日日五萬幾單
如果真的驚依一樣
等下等下港共都做左野

同巴打情況一樣，月中就會過去london。
留唔留contact睇下到時有個照應？

睇嚟都要咁做
希望都仲可以睇樓
睇過啲 airbnb 真係好貴

睇隔離post
近呢兩個月嗰邊疫情咁嚴重都咁多人走
可以預見唔使等疫情完
可能稍微好少少已經會一大堆人湧過去

成日比人咁問 搞到決心大減

巴打加油
Contact 唔方便留，連登太多唔知咩人

我都成日俾親朋戚友勸我遲啲先走
但之後會發生咩事好難預計
不論係英國嘅疫情抑或係香港嘅政府
所以我有啲想唔理咁多，過咗去先算

明既巴打，祝一切順利！

Me either 攞咗雙糧辭

各位巴打絲打：
想問吓倫敦生活會否超貴？Birmingham點睇？求指教

你在香港洗唔洗交租供樓先？
建議你 遲d先去倫敦
你依家去到都係係屋企hea

本身今個禮拜飛 改左下星期 而家都唔知點算

理性咁睇其實應該遲啲先過去
但係我嘅理解係1月31日後BNO visa application 開始之後就冇得LOTR
之後喺香港申請BNO visa 起碼又要搞多幾個月
真心唔想拖到4, 5 月先起行
而且到時情況唔一定好過依家
咁樣拖下拖下無了期
我怕可能年尾都走唔到

危險地帶，留在香港和大灣區先正確！

睇Reddit 話今次個lockdown 同之前 tier 4 比較
除咗學校唔開其實分別唔大
今個星期同下個星期飛應該唔會差太遠我諗

巴打買左機票未？你諗住LOTR入去？

依家有無航班飛英國？

未買，想再睇定啲先

依家諗緊或者等 lockdown 完咗
用遊客身份入境再當地申請BNO visa

今朝睇英航仲有直航
其他地方轉機視乎地方有可能要隔離

依家唔好去住囉.
雖然我都認為係just a flu

除左車費貴超多，單車 scooter 代步，
盒紙，好貴，用廁紙。
電，煤，寬頻貴少少，
其他差唔多，
汽油，食材平到嘔，又新鮮，health supplement。
租平過香港，你當萬頭已經住到北角。
每月人頭council tax。
加埋同香港洗費差唔多，或者仲平啲啲，差唔遠。

後生仲想博殺，去倫敦，人多機會多競爭大，但同時搵錢多，似香港 。
老啲，或者平淡生活，攞住舊賣樓錢，慢慢搣，去其他城市，生活壓力低，但同時搵錢少，人少機會少，可以慢活。

講生活成本，生活壓力，係發達地區黎講，無地方高過香港架啦。

有心走，唔好等啦巴打，我明白最驚病，但病左都係醫，會好返，但關封左，就無得走。
中共係唔會睇住香港啲資金白白流入英國嗰袋度架。
31/1前一定一定一定會做野。
買張機票好行啦，pls

多謝🙏巴打指教

今日又嚟壇咁嘅嘢 去到真係想早啲去

樓主拎住幾多錢過英國

係走要襯早
未知幾時實行，但遲啲可能要提供無確診證明先準入境
係嘅話都幾麻煩

International arrivals to Britain will have to present a negative coronavirus test as the government tries keep out new strains of the virus.

Passengers will be required to show a negative result obtained no more than 72 hours before departure, although measures could be even tighter and include a second test on arrival. Hauliers will be exempt from the restriction.

At present arrivals are required only to complete a passenger locator form and undergo quarantine if arriving from a country not on the government’s “travel corridor” list.

Senior Conservative MPs had demanded immediate action to prevent further importation of new strains such as that identified in South Africa.

Matt Hancock, the health secretary, said that he was “incredibly worried” about the variant yesterday, describing it as a “very, very significant problem”.

Britain banned direct flights from South Africa just before Christmas and required new arrivals to undergo a stricter form of quarantine.

Those travelling from the country indirectly, however, had not been required to prove they did not have the coronavirus before entering the UK.

Neil O’Brien, the Conservative MP for Harborough who leads Boris Johnson’s policy board, suggested that South Korea’s strict arrangements offered an example the UK could follow. Procedures need to “toughen up at the border”, he tweeted.

Senior aviation sources said the government had planned to “revisit” this month the rules on international arrivals but that recent events, including the new South African variant, had prompted “a hastening in the introduction of measures”.

The requirement for a negative test to be taken no more than 72 hours before arrival has been adopted by many countries, including Greece, France and Germany. The strictest countries insist on a test being taken before departure plus a test on arrival and mandatory quarantine of up to 14 days.

The issue of border controls has in the past divided Priti Patel, the home secretary, and Grant Shapps, the transport secretary, with Ms Patel pushing for greater restrictions on entry for those travelling from high-risk areas.

A former Downing Street official said that Mr Shapps had prevailed after being lobbied by the airline industry for a lighter touch regime. A Whitehall source said that the advent of new variants had put border measures “firmly back on the table”.

Some experts have suggested that the South African variant is already likely to be present in Britain and may be harder to detect than the Kent strain.

唔夠我一年生活費
但經過今日單嘢
都係早走早着

council tax係人頭計?

私家醫院俾錢做姐，要搞都係要搞

佢係五毛你都信

半年可以發生好多事
巴打睇路!

咁咪悶到死。你仲可以搭地鐵？唔係lockdown唔可以四圍走？番工？

lockdown仲可以行街？

supermarkets唔係照開咩？有咩想買唔可以上網買嗎？

有開 不過好快比人買哂
唔急既當然可以上網買 但係你紙巾都無點抆屎

唔見得, 尋日去TESCO EXTRA比平時少人左
上網買其實真係差唔多, 係菜同肉冇得揀

咁都有人負評真係弱智

咁佢分rating 嘅，度度都唔一樣，要報人頭，單身 council tax 有discount，多過就收 100%，under 18唔計，成人full-time學生有 25% off，我交緊，兩個人discount 左都係貴過單人，只有一份人 25%，咁佢係咪計人頭？

依家有人話 UK 同香港差唔多，好啲，有BNO字睇，就會自動有負皮，同埋港蝗呢類字眼，好似program左咁，你話攞走晒啲錢走佬係抗爭，佢話你係藉口，放棄手足，道德綁架你，你問佢，除留係度有咩抗爭手法又講唔出，又話偽善又話盛，我都慣撚左，好多五毛分化撚係成個連登，佢地啲行為好一致，應該係有instruction，所以忍得到就 skip左佢，希望連仔快啲諗個方法處理。

我呢邊大把野賣，一無計補，點解咁大分別？
不過我多數係中午到天黑前去嘅，4-5日去一次，加online買。

以呢一段時期經歷倫敦係比較適合香港人
同時亦感覺上文明化好多

想問住airbnb share 房會唔會太勇，
盤村唔多但係住酒店安全d?
本身一月中，但我諗緊改唔改到lockdown 後先走，大約2月中
反正lockdown 無乜野做到，
NI number apply 唔到，BRP 拎唔到，諸如此類
加上apply 左bno visa先過去，慳埋LoTR
有錯請屌

酒店冇廚房，亦未必幫你收信同 delivery，呢點你都要考慮。

thanks 巴打。
我諗就算租屋都要租en suite 果類，可以再減少接觸屋內既人。

依家London 每30 人就有一個有武肺 (Source: BBC)

點解要辭職呀？
驚唔驚搵唔番另一份

TB Test 係唔係申請NI number 必須?

TB test 係申請 visa 必須。
而家未必申請 visa 嗰吓會畀埋 NINo，
定係拎住個 visa 入到去先再申請（咁就大L鑊了）。

申請批左都冇NI Number，咁佢地都好多手尾跟喎，咁咪同LOTR冇分別。入得英國正常都要NI number 揾工？

BN(O) visa 定係 LOTR 都有合法工作權利。

理論上冇 NINo 都可以照返工出糧，
他人有 NINo 補返啲手續就得。
最終都係睇僱主想唔想架啫。

僱主煩少樣既話，成功率大D既

我都係搵緊en-suite
到時打算三餐都喺房度食

辭職果時仲未有變種病毒
早兩日都仲有少少擔心做錯決定
不過經過琴日我都係覺得早走早著

係呀，好多僱主唔想煩，冇 NINo 就 next，反正成條街都係人搵工。
希望最好係出 Visa／BRP 嗰吓已經 assign 埋 NINo，如果唔係都幾頭痕。

申請個時都要交IHS費用，咁都唔比NI number，唔係幾講得通

我見 會寫
「If you have a biometric residence permit (BRP), you might have a National Insurance number already - it will be printed on the back of your BRP if you do.」
但我亦見好多 Tier 5 係拎完 BRP，再去 job centre 申請 NINo。
BN(O) 會係點，真係要睇第一批巴絲嘅 feedback 先知。

仲考慮緊洗唔洗做左TB Test 先，但未咁急走，我大約5月左右先。 如果BNO VISA 要等幾個月先知批唔批，咁就要第一批申請。

TB test certificate 有效六個月，時機就自己把握了。

我TB TEST香港做左但LOTR到左英國, 唔知駛唔駛英國做多次

英國境內申請BNO visa 要喺英國再做多次TB test

想搵番銀行工

你打算internal transfer？
嗰邊都係金融中心其實都可以考慮吓其他銀行

I

最近係job market 少咗好多banking 嘅工
我friend 話因為脫歐 好多position 都shift 緊去Brussels 同Frankfurt

大家點睇

記得飛之前要做病毒測試

英國政府：所有入境旅客下周起必須提供72小時武肺病毒測試報告

之前睇過求職網站好似真係唔多銀行工
可能要考慮轉行

我諗如果有專業資格
CPA ACA CFA 呢啲都搵到工做下

其實Lotr 1月31 號之後仲有冇都成問題
LOTR 既意思係現行移民政策cover唔到既範圍
但係當Bno visa 開始valid 既時候 呢個rule 仲係咪apply 都成問題
即係有機會你要搞掂曬Bno visa
grant埋先可以去 （肺炎之下唔知幾時grant到）
講緊既 唔係你1月31係香港申請 你就飛到去 入到境
除非佢可以比你用visitor 入境再申請(呢個情況都好大機會有）
因為人地急住走 英國佬唔通唔比人走
有錯既 請移民律師指教下

不嬲可以喺英國境內申請，tb test 250境

境內申請條件係你要有valid visa
以而家immigration rules 用visitor visa 響英國境內去申請其他visa 網上好多激烈討論 希望有lawyer 解釋下（唔單係香港人想用呢方法去做 仲有其他國家既人都係）
LOTR 理論上1月31唔會再有
visitor visa Bno 就咁入境就有 我諗佢應該會比人用呢個方法申請呱
如果唔係要人等正式果個Bno visa先入得境 肺炎之下真係等到2046

LOTR唔係專FOR香港人既野
只係內政部出通告比入境只要你有BNO紀錄就會鬆手批比你咁解
其他國家既人申請LOTR唔是咁容易..
所以LOTR過左31號都會一直有

Lotr for 香港人 之所以有
係現行immigration rule 處理唔到既discretion
但1月31號 已經有Bno visa
理論上響1月31號已經有相應既immigration rule 去apply 香港既情況 咁批LOTR 既原因就唔成立
其他國家既lotr 既原因同情況有d唔同
有錯請解答

Visitor都有6個月合法居留

真係要睇實際點operate先知
因為approve application都需要時間
不過都係嗰句
assume jan31之後唔會再有就係正確態度

多謝巴打提點！
另外想問下英國個武肺test 有無要求政府認可的診所？ （因為TB test 有）
但我睇官網又無特別講

留名 想知
巴打幾時去？

未，但好快會出發。
學KfC巴打話齋，係度傾住先

唔知點解lihkg相對少人講移民
facebook班家長傾移民仲活躍

你地點解想去London?

我廿中咋，london 相對多d白領機會。
其他地方平d，但發展機會都相對少d

報個到，平安LOTR到達英國 成機香港人

恭喜絲打
我遲多星期都要飛
請問過關用多唔多時間？
我班機都幾晏先到
有啲擔心太遲出機場無車搭

我早機去 下午2點到英國 一落機一枝箭衝去boarder 前面已經有5 6個香港人 之後就一大班到

記住排”others”唔好排e gate 佢拎曬你d資料之後扣起你passport應該要d時間check 會叫你去隔離坐一坐 我就total用左9個字(排隊到出去拎行李)

巴打heathrow落？唔使驚 應該有24小時接駁巴士出London市區 (建議再double check 男朋友揸車接所以好彩唔使等車)tw記住填passenger locator form! 個covid test佢冇check我 但係都建議72小時前做左先

有咩唔明再問我盡量答

啲資訊非常用得着
Thanks!
祝絲打一切順利!

好有用
我可能2月尾先去

幫到手就好 2月尾就應該冇LOTR 到時你有bno visa應該會快好多唔使比人問黎問去

From 4am on 18 January 2021, if you do not present proof of a negative test result, you may not be able to board and could be fined £500 on arrival into England.
星期一先開始要武肺TEST

之前個網有寫會抽查所以做定先冇壞

起碼唔洗帶武肺病毒去祖國

2月中諗住免簽visit frds留名

99%比入架其實 可以用E gate添

我用特區咋

我兩老之前過黎英國睇我畢業都係用特區入 都係問你做咩住邊 有機會叫你show回程機票5分鐘都唔使就比你入

因為上網見到啲被拒入境既case
我一個女仔去stay 6個月
會買埋回程加準備好其他資料！

其實預備曬資料就應該冇事既唔好擔心咁多 自己一個女仔小心為上 英國好多scam

依家係 Tier 5

星期一開始入境要隔離十日
早知早兩個星期過去

你去到外國都咁撚on9 ge?

都係居家隔離姐

香港仲係travel corridor list 入面
不過如果轉機就好大機會要

依家無Travel corridors，全部要隔離十日

但要隔離十日好唔方便，好多嘢做唔到

琴日先買完直航機去諗住唔洗self isolate
點知今日就話全世界都要isolate

lm

自
望就望LOCK DOWN完 放寬
不過去到無乜野都係唔好出街

分享吓
啱啱到咗倫敦
班機唔算多人，不過幾乎全部都係香港人
過關都好快，十分鐘以內就搞掂

如果打算搭Uber 記得搵到個designated pick-up area 先好 call 車
我見到唔少人喺幾個停車場走嚟走去搵車，好晒時間

依家要喺airbnb 隔離十日
幾乎悶到嘔
大家有咩問題即管問，答到我盡量答

信我 隔離完十日都係悶到嘔

都想像到

但隔離完起碼可以出街行下
雖則依家都無強制隔離

巴打可唔可以分享平時點消耗時間？

你喺邊做test拎negative result
洗唔洗一定要深喉嗰款

同埋其實可唔可以坐公共交通工具離開機場去住宿

我喺卓健做
無做深喉，只係提供咗口水樣本
即日收到報告
過關完全冇問題

可以坐公共交通工具
係我班機夜到，同埋太多行李先搭 Uber

師兄有無索料果邊同類工種咩價位多

啱啱先過到去唔敢亂答
不過以我所知
扣埋稅，倫敦相同嘅工種人工會低過香港少少

可以Test to release減到5日，不過中途要去做test 有啲無謂

帶左d咩過去

機場到airbnb中途係咪可以周圍走

無錯

我會建議 upgrade 坐 World Traveller Plus (即係 premium economy)

一嚟好坐啲，始終都係長途機
二嚟英航行李寄倉得 23 kg，upgrade 咗手提同寄倉都可以每樣帶多件

我係做online check in 先 upgrade，大概千九蚊左右，印象中係比買機票時平

證件，病毒測試報告，銀行單一定要有喇

出發前記得填 locator form

工作證明，畢業證書有就記得帶埋

衫褲同日用品帶得唔多，呢啲倫敦都有得買

電話卡非常重要，尤其係如果你打算要搭 Uber
我喺鴨寮街買咗張 Giffgaff，百六蚊港紙有無限分鐘短信同 80GB 數據，幾抵屌，不過出發前要send WhatsApp 搵人幫你 activate 張卡

官方講法係要直接去 Airbnb，隔離十日後先可以出街

乜現在要做病毒測試報告?

隔離完之後諗住係倫敦長租 定係有其他打算？

你咩咪visa過去？

你係咩visa**

銀行單你係邊款？

早兩個星期已經要喇

打算留喺倫敦

哦原來係咁
不過呢張卡原價係要£20
唔知點解鴨記可以平咁多

我都係咁諗先 upgrade
而且移民過嚟 23 kg 真係無咩可能夠

揸住 BNO 入境申請 LOTR

你邊間做test呀
出發前早幾多日做？
我見佢官方要3日內做test先valid

London bridge is falling down

網上理財 print 嘅 statement 佢哋會收

卓健，出發前兩日做
即日收到報告
不過要九點半前交樣本

我屋企人尋日都喺搭BA 過英國，我自己就要處理𠹺香港d 事先走得，我會去Milton Keynes 落腳試試環境

Book哂機票酒店先知中武肺咪大獲
我都計劃緊行程，現在租屋易唔易，一個星期搞唔搞得哂？

畢業證書一年前嘅拎唔拎好
Visit frd

e, 我都係打算MK 試下先

Online statement 冇問題
不過你唔放心帶多份結餘證明書都冇壞

好似奶茶巴話齋
機票依家好多都有得免費改期
酒店都應該一樣
不過如果租 Airbnb 就要留意吓
有啲係無得 refund!

所以老老實實我之前等報告都幾忐忑

拎埋穩陣啲囉

去邊到book好？ BA 官網？

想問下咁多位巴打知唔知拎BNO係香港未有visa可唔可以成功租到屋？
因為我apply緊一間，岩岩再翻查資料好似BNO 要有visa先有right to live..

Book 機票？
係嘅話官網當然會好啲，容易啲改期同唔使經 agent

租屋簽約好似要睇簽證
無 LOTR 應該唔會租

係囉 唔係嚟幾日 係一去不返嘅 23kg 完全唔夠

有勇氣 support

Thanks 巴打

啱啱開咗個group
各位有興趣可以留個TG
可以交流吓同傾啲唔方便喺連登講嘅嘢

Tg: smalll

如果留tg 記得加密返

放心！直接搵屋主放盤嗰啲租，你拎本uk 封面嘅BNO 唔理你，驚嘅就簽3個月，一炮過俾3個租加一個月按金。數紙幣

Tg:Lou482

推

唔喺倫敦嘅巴絲都歡迎入我哋嘅 tg group，有幾位巴絲都喺英國其他城市

唔及早去先至不智！香港依家咩環境？唔俾攞MPF，封區，安心出行，入境處人員可以攜帶武器，全部都係針對住阻止BNO離開嘅仆街政策鋪路。你又見大公文匯仲夠膽喺度9up反制措施，大公文匯係反映阿爺意志，即係阿爺根本已經失去理性，不惜棄置班有多重國籍嘅紅二三四代貪官嘅既得利益（真係反制起上嚟永遠最傷嘅會係呢班人），真係打算同英美反面全面開拖。香港距離希特拉封鎖東德仲有幾耐真係只有上帝先至知，但明眼人都睇得出個勢係只會朝惡劣方向走。你每遲一日走風險就高一分，依家英國幾日前先update又再提高入境防疫要求，入境前72小時內，入境第5日同埋第8-10日，總共要做3次檢測。你再遲啲走唔知又會點樣再升級，更加唔知共匪會又出咩賤招阻止人走。其實共匪有一招超必，一旦使出所有航班機位即刻GG，就係搵大陸佬買晒啲機位。睇你個樣又唔係猶豫錢銀問題，再者你留喺香港又唔搵過第二份工咪更加燒錢。如果你聽啲5毛9up驚嚟到英國疫情下搵唔到工，咪去做住送貨外賣先囉，登記完即刻有工開，工都唔洗搵唔洗見。

Lm

已經過咗去倫敦三個幾星期

我都同意走到就盡早走
之前都覺得唔使急可以慢慢嚟
但依家咁快就搞安心出行，禁太空卡，封網，禁BBC，修改入境條例
點睇都唔似會就咁收手
一定會陸續有嚟

上面有幾位加唔到
要喺 tg 轉settings

[url]@Gigi_123456[/url]

@pureandtruebb 麻煩加我入group

啱啱到埗住Airbnb
依家搵到地方住
如果一個人過嚟會建議同人 flat share
因為呢邊租成個單位，連埋council tax 同雜費都幾貴
可以上 睇吓

銀行嘅話Lloyds 或者 Monzo 都算係易開
我係用 Airbnb 地址，不過你要問 Airbnb host 肯唔肯俾你咁做

搵工可以上 Indeed, Monster, Reed 度睇

至於NI 我仲未搞唔清楚

各位巴絲，想入group 麻煩先改改 TG 設定
如果唔係add 唔到你哋

改左 試多次

幾抵喎
機票一開始係BA官網買?
唔知其他網買之後可唔可以upgrade

睇僱主，有啲係接受後補 NI

就係一個人先要搵 flat share
個網有好多 ads 招 flatmates

官網買
Online check-in 時 system 問我要唔要特價 upgrade 坐 premium economy
照計無論邊度買，online check-in 都係喺佢哋官網搞
但唔敢保證每班航機都有得 upgrade

Tg: hkstarhk

好多朋友擔心flatshare, 其實大家入住前可以先見吓對方，對方通常亦會要求見吓您，甚至一日見幾日，再選擇最啱自己嘅做flatmate.

英國讀大學，好多都會試過flatshare, 倫敦租貴，flatshare 好common, 如果一個人去英國，上 spareroom可以睇吓flatmate資料，好多會寫埋年齡﹑信仰﹑性別﹑性向，相片之類。

flatshare可以好快識到本地人，有個照應，又可以share cost. 租flat要check好多嘢，初到英國未必滿足到。

如果仲係擔心，可以先租airbnb, (而家酒店好平， 4星隨時平過airbnb) 到埗再揾flatshare

[/quote][/quote]

想入gp, thx

舊年尾成家LOTR過左黎london先,
已租屋開左銀行戶口, 等埋上簽証中心批埋VISA就叫搞掂晒D Paperwork
歡迎樓主加我TG

高質回復

巴打似乎對 flatshare 幾有經驗
介唔介意分享多少少心得？

譬如話我依家同一個鬼佬 share 緊
佢就話最好唔好搵個太多人住嘅地方
佢之前同5個人住嘅時侯
除咗要爭廁所廚房
好多時候仲因為啲 flatmate 返夜更
會夜媽媽出入同煮嘢食搞到佢瞓唔倒覺

另外，我覺得附近有超市都幾重要
之前我都會專登行半個鐘去 Lidl 買餸
依家因為貪方便情願貴少少去近啲嘅 Tesco

眨吓眼就過咗嚟倫敦一個月
係時候 update 吓

頭兩個星期住Airbnb
之後 搵flat share 住
開銀行戶口可以去 Lloyds，只需要 BNO 同收信地址 (住 Airbnb 要問定個 host)
幾日就開到戶口
不過聽講某啲 case 係需要住址證明 (Monzo 好似唔需要)
電話我係用儲值卡
開頭係用 Giffgaff 依家轉咗去 Voxi
Voxi 會快啲同平啲
同最近有新 offer £12 有12GB 加無限社交媒體同睇片數據
聽講 EE 速度會更加快不過就會貴啲
食果方面如果自己煮可以好平
一大條麵包/一大包意粉都係三四蚊港紙有找

唔計 visa 同 IHS 費用
成個二月我用咗£1200 左右
租金 £900 + 買餸 £230 + 出街食 £50 + 電話儲值卡 £15 + 搭一次巴士兩次 tube £3.90
買餸嗰度可以再平啲，因為 lock down 所以買多咗零食

睇返之前話“出街戴口罩消毒多啲應該安全”引來一堆負評
的確，好多人喺街唔會戴口罩
但其實街上嘅行人唔算多
亦都會自覺同其他人保持距離
同埋好在交通工具同超市都係要帶口罩先可以進入
整體上我覺得都幾安全

所以如果有足夠嘅資金同準備
其實唔需要太擔心疫情而延期出發
尤其依家疫苗似乎幾有效，感染人數每日都下降緊

最後，我哋開咗個 tg group
有興趣可以留個 tg 交流吓
不過記得要改 setting 先如果唔係 add 唔到

Flatshare都900鎊咁貴嘅
同埋flatshare驚唔驚武肺

想問下呢 而家隔離個10日可唔可以住airbnb?
如果係同屋主share得唔得㗎

應該冇問題
一嚟官網冇話唔可以住 airbnb (只係話stay away from others)
二嚟 airbnb 都仲有廣告
三嚟我上個月 quarantine 都係同人share

想穩陣啲就租哂成個單位

係幾貴
不過因為獨立廁所
位置(zone 1) 幾好附近有車站同超市
而且只係得一個 flatmate

如果住遠少少同多啲人 share 六七百鎊都有好多選擇

武肺我唔係好擔心，平時煮飯用廚房先會見到佢

12磅得12gb data
我london用3 16磅無限5g /分鐘/message+underground wifi

日落廢國你都去？！

唔通去香港南區赤柱咩

好似唔錯喎
速度如何？
使唔使簽約？

12個月
平時就4xx mb/second
但係如果插落macbook dl野就變左做10-20mb 至300-400mb/ second 同埋會斷下斷下咁(有機會可能係室內dl 5g signal唔太高
利申so far 只係dl過macbook更新

smarty 20 英鎊 無限又有冇評價

依家改咗例好似要住酒店

住強制酒店個隻我睇到好似話要 red list地區先要
唔知有無睇錯

但你有同屋主講要quarantine ?
佢話無問題？

你啱
睇新聞講到好似全部人入英國都要酒店
原來淨係red list country先要

香港入英國跟返下面條link

原來要簽約
我比較傾向 pay as you go，感覺比較彈性啲
暫時試咗 giffgaff (O2) 同 Voxi (Vodafone)
遲啲想試埋 3 同埋 EE

Smarty 我未用過
睇 Google 係用3 嘅網絡
3 印象中收得唔錯，不過好似係睇地區

£20 嘅話都有好多選擇，比着係我我會揀間大啲嘅供應商

我淨係同佢地講話我班機幾點到
所以佢哋知道我係外國飛嚟

呢個時勢 lockdown 緊仲登廣告我覺得佢哋應該冇問題

你真係擔心可以落訂前問清楚

支持樓主！加油！

睇第一頁見到你話戴口罩、個日小心啲就冇事
其實事實就係咁
負皮個啲十成係去都未去過既連登仔
利申：係英國

巴打冇wfh?
我自從lockdown好多時候都係屋企
有時renew 啲10gb goody bag (我用giffgaff)
成個月過左連一半都用唔哂

介紹大家用talk mobile £12 30gb per month 收得幾好

廢青 搵緊工
Lockdown wfc
Btw 我住shareflat 個固網得100mb
用手機share 快好多

其他地區唔知 3係london 打電話都有問題

Yay congrats 終於到你到達！

Tg: @imegomania

西倫敦黎左三個幾月wfh 左三個月

有咁差咩用落唔覺ge 定係打電話先有呢個問題
利申 小打電話 facetime多

想入tg group....
@abcabcpotato

正

巴打新生活一切順利

@kk7311

@jeremyhunt

我之前都係用 giffgaff
上個月多數時間喺屋企駁住 Wi-Fi 成個月淨係用咗2GB

之前做過 speed test 可以分享吓

最上：Voxi (4G)
中間：Voxi (5G)
最下：giffgaff (4G)

就咁睇呢個 speed test 結果
Voxi 下載速度快成三倍
但因為佢哋淨係得 payg plans 所以數據會相對地少
如果用量唔多我覺得 Voxi 會好過 giffgaff

不過單講價錢嘅話上面 3 嘅 16鎊無限數據好似無得輸
可惜要簽約

巴打嚟之前已經有 offer?
忍住，似乎好快就會開始解封

的確係咁，希望未嚟嘅巴絲打們唔好因為驚個疫情而延期
dklm 依家又修改入境條例

而家落緊雨 應該會慢少少
冇落可以去到4xxmbps

NI俾人apply味

呢個係ip12 插線駁落macbk pro度試

吊真係有咁快
之前仲以為你打錯
等我試多幾間可以考慮吓

不過係exclusive for current customer plan黎
要有3acc login左先會見到
唔login會得堆垃圾plan

香港買果d 3uk月卡都可以reg 3uk account

拎張FREE SIM 再開AC

係呀喺香港既時候linkedin搵, 全online interview, 收到offer之後就quit job過黎, 忙到仆街其實唔係咁好, 都冇時間習慣同適應個社區, 係經濟壓力低啲

我TG 加我入grp啦如果仲有位

不知不覺過咗嚟wfh咗三個月啦

Please add me @iuiu2uk

Active case 跌左好多~

Recovery rate 73 %~!!

根據官網
感染人數同死亡人數呢幾日都跌咗好多
情況幾樂觀

老母問搵唔搵到野做

疫苗加長期 lockdown, 終於有效果啦

冇上嚟幾日。

好多嘢真係睇個人。睇間屋。

人多住多數有幾間廁所。

我鐘意夜晚沖涼，英國人好多prefer早上沖涼，所以唔駛爭熱水。

大家interview問多啲對方生活同工作。如果都係9點返工，就會好迫，但如果一個7點出門，一個9點出門就perfect.

問吓宗教，有朋友同回教徒share, 廚房唔可以完全唔可以整豬肉，但租平，佢唯有每次出街大食豬肉餐。

人多唔會租平太多，但會難夾，end up hi bye關係，有嘢唔見咗會成日疑神疑鬼，好易精神分裂。

最好每間房有鎖，如果本身冇，入住自己加好怪，唯有將所有貴重嘢放入有鎖嘅櫃，或者放入可以chain起嘅喼

入住後儘快一齊食嘢，可以自煮or外出，會增加了解同感情，去超市問吓flatmate有冇嘢買， order home delivery可順便幫佢order

入住前傾定乜嘢share cost, set一個excel大家share, 有乜share bills, 買咗共用洗潔精，廁紙都入落去，日後唔駛拗數。

遲啲諗到再補充

希望您生活愉快，記得3月21填census, other asian, hongkonger, 4月19日前登記選民，有助credit score

香港唔on red list, 自己隔離就ok, 但出發前要買testing kit. 2同8日要test

唉英國broadband真係好苦惱。如果好彩有5g仲快。Three broadband唔駛install, 都係用mobile network, 以前叫 relish, 去到邊用到邊，類似dongle, 但要插電，不過幾穩定。

Could you also add me ?
Would like to know more about life in London. Thanks.
@ghi202001010007NF

我未開始搵
但識得幾個人都係近呢兩個月嚟英國已經搵到工
白領藍領工都有

add me Kk7311 pls

Thx

好有用

冇，淨係要地址寄部電腦比我，過黎之前都同HR 講左租唔切樓就寄去酒店，最後我住左一星期酒店就租到樓lu

巴打佢請左你個visa搞得切？個時應該仲要lotr?

TG: ondotgod

please add me

想問你開戶 係隔離十日後親身去銀行搞
定隔離個陣上網撳申請
啲卡幾時畀到你？

請問英國巴打係點解決住址證明呢個難題
去開銀行戶口，要你有英國住址信
咁去租屋先啦，又要你有份工證明收入來源
如果住share house照計應該唔會有自己名嘅水電費單？
去搵工，又要你有銀行戶口先請你

聽講係咪去唐人街嘅銀行會容易啲開戶口？

以前London chinatown hsbc 好似都肯接受香港住址證明比你開戶口
家陣都好似唔得了

oh，原來chinatown大法都冇埋
唯有跟樓主開Llyods，如果佢都要地址信就真係企喺到

拎BNO既話, 試多幾次LLOYDS 就唔洗地址證明開戶
再唔係用VB囉

上網搞即日就批
張卡都係兩三日後到

Lloyds 應該冇問題
再唔係好似上面巴打話齋開 VB
印象中 Monzo 都係唔需要住址證明

thanks巴打，希望佢冇咁快收緊要求
monzo唔驚佢執咩，又話蝕到媽媽聲咁

virtual bank都好多選擇
仲有revolut同starling

MONZO都有£85K存款保障(FSCS), 有乜好驚
租到屋再慢慢開其他實體銀行

唔係間間得，我就係攞本BNO去第一間（市中心），個頭巾後生女職員攞咗入房同個似高級啲嘅洋嬸研究咗10分鐘出嚟話要住址同BRP，頂佢，跟住搭巴士去第二區分行，個中佬職員叫我跟埋佢入房，直接用BNO就幫我開到，仲吹咗陣香港嘅嘢，知香港係前殖民地，又知發生咗咩事，好滾動

Sharehouse用barclay等佢寄信黎verify address
或者 starling up張租約就開到

租屋email去問agent嗰陣講少少BNO Visa係咩嚟比佢聽，同話可以交咗半年租先都好多肯

但我係用Airbnb地址開咗銀行戶口先去租屋

冇話做唔到ge 係租到屋要轉地址煩d姐

Online banking 將香港既銀行地址轉做英國地址
再live chat 叫銀行CS agent幫你出張update 既online statement
下一個工作日就會有得download

租屋（一般都半年以上約）
佢都係驚你冇工開會走數姐
你同佢講可以一次過比哂全數租金
有啲landlord 會考慮

你download 完張野之後可以即刻轉返你香港銀行做香港地址
利申：香港係用HSBC HK 其他銀行唔知work 唔work
我申請既都係HSBC UK

有bno可用Barclays apps申請銀行戶口
唔需要交住址證明
佢會根據你比嘅英國住址寄封信比你
係apps入返信上嘅認證碼就完成手續
我就是成功例子